前線攝記: 做直播嘅倫理？

新聞工作者嘅自由同規範: 視像直播

大家覺得直播嘅價值喺邊？
睇直播嘅可以係任何人，
有意或者無意拍攝左某啲內容可能會導致一啲人受傷害。
咁仲做唔做直播好？
做的話，應該有啲咩考慮，定抑或係咪都影？
又…… 影左，之後先出街，實質上會有咩分別？
大家討論下。

利申: 本身係前線攝記。

愚見: 我覺得最重要係令你嘅直播唔好介入到件事到
姐係好似直播手足逃生會令D狗睇到直播而改變部署

警犬係沙田比人圍
手足係炮台山mtr比福建佬圍
沙田有手足跳橋

記者都有出手
你點睇？

報導直相先係天職
直播係因為市場需求而加上去既野

記者倫理vs做人倫理

咁應該出手定唔出手？

扮無電
鋰電唔講倫理

介入嘅意思係？
同樣道理，警察嘅部署都會因為直播而俾觀眾睇到，咁…… 算公平？
定抑或依然應該小心挑選拍攝對象同內容？
理由係？

直播應該可以睇成報導真相嘅一個方法。
咁，即使可能係市場需求推動而生成嘅產物，
會唔會都有佢嘅價值，甚至係前線攝記嘅天職嘅一部分？

咁做嘅理由係？

其實直播真係完全依靠記者臨場直覺及經驗 (以及做為人嘅倫理判斷)

會堅持做現場單機直播嘅記者 可以話係對真「像」嘅追求 (又點解大公、文匯 (以及香港警曱) 等機構都一定唔會做直播 - 因為佢哋直情係對真相有恐懼)

但近乎零剪接嘅直播都唔可能拍到事實嘅全部
就算24小時ㄧ直roll機 都唔會拍得到事實嘅全部
時間係流動 人係流動 事件係流動 拍攝角度亦都係流動 (定點閉路錄影除外)

當選擇運用鏡頭拍攝 拍攝者就要作出選擇同取捨

直播係最有效 畀觀眾 睇到現場情況, 發生咩事觀眾自己睇到 當然鏡頭嘅擺位 都會有影響, 甚或乎直播記者所講嘅內容 都會影響 觀眾對事件嘅感受( 唔想畀 記者講的內容影響可以mute咗佢) 暫時 我覺得係 想求事實嘅觀眾 得到新聞嘅最好途徑